# SOME DESCRIPTIVE TITLE.
# Copyright (C) YEAR THE PACKAGE'S COPYRIGHT HOLDER
# This file is distributed under the same license as the PACKAGE package.
# DDinghoya <ddinghoya@gmail.com>, 2022.
#
msgid ""
msgstr ""
"Project-Id-Version: HDL Batch Installer v3.7.0 - Revision 2\n"
"Report-Msgid-Bugs-To: \n"
"POT-Creation-Date: 2024-05-24 10:48-0300\n"
"PO-Revision-Date: 2026-02-20 20:39+0900\n"
"Last-Translator: DDinghoya <ddinghoya@gmail.com>\n"
"Language-Team: DDinghoya\n"
"Language: kr-KO\n"
"MIME-Version: 1.0\n"
"Content-Type: text/plain; charset=UTF-8\n"
"Content-Transfer-Encoding: 8bit\n"
"X-Generator: Poedit 3.8\n"

#: PFSShellBrowser.cpp:572
#, c-format
msgid "%d errors"
msgstr "%d 개의 오류"

#: PFSShellBrowser.cpp:85
#, c-format
msgid "%d errors while copying files to partition"
msgstr "파일을 파티션에 복사하는 동안 %d 개의 오류 발생"

#: PFSShellBrowser.cpp:541
#, c-format
msgid "%d files failed to be recovered"
msgstr "%d 개의 파일 복구 실패함"

#: PFSShellBrowser.cpp:573
#, c-format
msgid "%d unknown entries skipped"
msgstr "%d 개의 알 수 없는 항목 건너뜀"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:407
msgid "&Main"
msgstr "&메인"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:431
msgid "*.KELF"
msgstr "*.KELF"

#: Config.cpp:159
msgid "+OPL"
msgstr "+OPL"

#: CopyHDD.cpp:45
msgid "---->"
msgstr "---->"

#: mkpartdlg.cpp:62
msgid "0.12Gb"
msgstr "0.12Gb"

#: mkpartdlg.cpp:60
msgid "128Mb"
msgstr "128Mb"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:310
msgid "?"
msgstr "?"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:953
msgid "A game with this name is already installed"
msgstr "이 이름의 게임이 이미 설치되었음"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1759
msgid ""
"A local database already exists.\n"
"Downloading the database from the repository will delete the old one...\n"
"\n"
" Continue?"
msgstr ""
"로컬 데이터베이스가 이미 존재합니다.\n"
"저장소에서 데이터베이스를 다운로드하면 기존 데이터베이스가 삭제됩니다...\n"
"\n"
"계속할까요?"

#: ArtMan.cpp:75
msgid "ALL"
msgstr "모두"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1289
msgid "APA Partition is broken"
msgstr "APA 파티션이 손상됨"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:419
msgid "About"
msgstr "정보"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:413
msgid "About\tF1"
msgstr "F1\t정보"

#: About.cpp:57
msgid ""
"Alex Parrado:\n"
"    For contributing with some Ideas"
msgstr ""
"알렉스 파라도:\n"
"    아이디어 제공에 감사"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:664
msgid "All supported formats (*.ISO;*.CUE;*.NRG;*.GI;*.IML;*.ZSO)"
msgstr "지원되는 모든 형식 (*.ISO, *.CUE, *.NRG, *.GI, *.IML, *.ZSO)"

#: Config.cpp:104
msgid "Allow unstable/experimental features"
msgstr "불안정하거나 실험적인 기능 허용"

#: HDL_Batch_installerApp.cpp:28
msgid "Another program instance is already running, aborting."
msgstr "다른 프로그램 인스턴스가 이미 실행 중이므로 종료합니다."

#: ArtMan.cpp:108
msgid "Artwork certificate fix"
msgstr "아트워크 인증서 수정"

#: ArtMan.cpp:110
msgid ""
"Attempts connections to archive.org for artwork download without certificate "
"checks"
msgstr "인증서 확인 없이 archive.org에 접속하여 작품 다운로드 시도함"

#: DokanMan.cpp:81
msgid "Available partitions"
msgstr "사용 가능한 파티션"

#: ArtMan.cpp:78
msgid "BG"
msgstr "BG"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:391
msgid "Browse"
msgstr "찾아보기"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:666
msgid "CDRWIN cuesheets (*.cue)"
msgstr "CDRWIN 큐시트 (*.cue)"

#: ArtMan.cpp:70
msgid "CFG"
msgstr "CFG"

#: ArtMan.cpp:66
msgid "CHT"
msgstr "CHT"

#: ArtMan.cpp:81
msgid "COV"
msgstr "COV"

#: ArtMan.cpp:84
msgid "COV2"
msgstr "COV2"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:962
msgid "CUE or IML have a missing linked file"
msgstr "CUE 또는 IML에 링크된 파일이 누락되었"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:436
msgid "Calculate MD5 Hash"
msgstr "MD5 해시 계산"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1858
msgid ""
"Can't find custom icons package\n"
"\n"
"Download now?"
msgstr ""
"커스텀 아이콘 패키지를 찾을 수 없음\n"
"\n"
"지금 다운로드할까요?"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1882
#, c-format
msgid ""
"Can't find the enviroment variables \"%s\" or \"%s\" used to locate the "
"Dokan Library\n"
"\n"
" It seems like Dokan was unproperly installed (or it isn't installed)\n"
"\n"
"Go to Dokan download website?"
msgstr ""
"도칸 라이브러리를 찾는 데 사용되는 환경 변수 \"%s\" 또는 \"%s\"를 찾을 수 없"
"음\n"
"\n"
"도칸이 제대로 설치되지 않았거나 아예 설치되지 않은 것 같음\n"
"\n"
"도칸 다운로드 웹사이트로 이동할까요?"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:2232
msgid "Cannot open error report, read the terminal logs to find the issue"
msgstr "오류 보고서를 열 수 없고, 터미널 로그를 확인하여 문제 찾기"

#: Config.cpp:78
msgid "Check for Updates"
msgstr "업데이트를 확인하세요"

#: PFSShellBrowser.cpp:35
msgid "Check terminal for detailed errors"
msgstr "자세한 오류 내용은 터미널 확인"

#: PFSShellBrowser.cpp:143
msgid "Choose HDD Image"
msgstr "HDD 이미지 선택"

#: PFSShellBrowser.cpp:528
msgid "Choose a folder to dump the files"
msgstr "파일을 저장할 폴더 선택"

#: DokanMan.cpp:92
msgid "Choose device letter to mount  partition"
msgstr "마운트할 장치 문자 선택  파티션"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1564
msgid "Choose path to extract selected games"
msgstr "선택한 게임을 추출할 경로 선택"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1143
msgid "Clear List??"
msgstr "목록 지울까요??"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:273
msgid "Clear list"
msgstr "목록 지우기"

#: PFSShellBrowser.cpp:150
msgid "Close"
msgstr "닫기"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:2132
msgid "Collected hash:"
msgstr "수집된 해시:"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:411
msgid "Config"
msgstr "구성"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1926
msgid "Could not find PFS Partitions"
msgstr "PFS 파티션을 찾을 수 없음"

#: PFSShellBrowser.cpp:308
msgid "Could not open HDD"
msgstr "하드디스크를 열 수 없음"

#: HDL_Batch_installerApp.cpp:91
#, c-format
msgid ""
"Couldn't find/load the 'HDLBinst' catalog for locale '%s'.\n"
"The translation file must be placed here: \"Lang\\%s\\HDLBinst.mo\"\n"
msgstr ""
"지역 '%s'에 대한 'HDLBinst' 카탈로그를 찾거나 불러올 수 없음\n"
"번역 파일은 \"Lang\\%s\\HDLBinst.mo\" 경로에 있어야 함\n"

#: mkpartdlg.cpp:66
msgid "Create"
msgstr "만들기"

#: PFSShellBrowser.cpp:177
msgid "Create Folder"
msgstr "폴더 만들기"

#: HDDManager.cpp:55 mkpartdlg.cpp:39
msgid "Create Partition"
msgstr "파티션 만들기"

#: About.cpp:51
msgid "Created by El_isra (AKA: Matias Israelson)"
msgstr "El_isra 제작 (일명: Matias Israelson)"

#: DokanMan.cpp:85
msgid "Current HDD"
msgstr "현재 HDD"

#: Config.cpp:101
msgid "Custom Icon Loader"
msgstr "커스텀 아이콘 로더"

#: Config.cpp:115
msgid "Data Collection"
msgstr "데이터 수집"

#: Config.cpp:133
msgid "Default DMA"
msgstr "기본 DMA"

#: Config.cpp:151
msgid "Default HDD letter"
msgstr "기본 HDD 문자"

#: Config.cpp:158
msgid "Default OPL data partition name"
msgstr "기본 OPL 데이터 파티션 이름"

#: Config.cpp:129
msgid "Default game search path"
msgstr "기본 게임 검색 경로"

#: PFSShellBrowser.cpp:183
msgid "Delete"
msgstr "삭제"

#: PFSShellBrowser.cpp:549
#, c-format
msgid ""
"Delete %d files?\n"
"This cannot be undone"
msgstr ""
"%d 개의 파일을 삭제할까요?\n"
"이 작업은 되돌릴 수 없음"

#: HDDManager.cpp:59
msgid "Delete Partition"
msgstr "파티션 삭제"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:464
msgid "Delete game"
msgstr "게임 삭제"

#: CopyHDD.cpp:47
msgid "Destination"
msgstr "대상"

#: Config.cpp:135
msgid ""
"Determines wich DMA mode will be written to game APA Header.\n"
"\n"
"This feature is only usable for outdated software like HDLoader or MiniOPL"
msgstr ""
"게임 APA 헤더에 기록될 DMA 모드를 결정합니다.\n"
"\n"
"이 기능은 HDLoader 또는 MiniOPL과 같은 구형 소프트웨어에서만 사용할 수 있음"

#: HDDFomatMan.cpp:105
msgid "Device"
msgstr "장치"

#: Component_error.cpp:47
msgid "Discord server"
msgstr "디스코드 서버"

#: Config.cpp:107
msgid "Display game title on HDDManager"
msgstr "HDD관리자에서 게임 타이틀 표시"

#: Config.cpp:111
msgid "Display sub-partitions on HDDManager"
msgstr "HDD관리자에서 하위 파티션 표시"

#: HDDFomatMan.cpp:157
#, c-format
msgid ""
"Do you really want to proceed?\n"
"this will wipe all data on device %s"
msgstr ""
"정말 진행할까요?\n"
"이 작업을 수행하면 장치 %s의 모든 데이터가 삭제됨"

#: DokanMan.cpp:76
msgid "Dokan Manager"
msgstr "도칸 매니저"

#: ArtMan.cpp:106
msgid "Download"
msgstr "다운로드"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:427
msgid "Download Icons Package"
msgstr "아이콘 패키지 다운로드"

#: Component_error.cpp:49
msgid "Download Latest version"
msgstr "최신 버전 다운로드"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:445
msgid "Download assets"
msgstr "자산 다운로드"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:429
msgid "Downloads"
msgstr "다운로드"

#: ArtMan.cpp:270
msgid "Downloads finished!"
msgstr "다운로드가 완료되었습니다!"

#: ArtMan.cpp:60
msgid "Downloads manager"
msgstr "다운로드 관리자"

#: HDDManager.cpp:219
msgid "Empty Segment"
msgstr "빈 세그먼트"

#: Post_Install_Report.cpp:56
msgid "Error code"
msgstr "오류 코드"

#: HDDManager.cpp:240
#, c-format
msgid "Error: %ld"
msgstr "오류: %ld"

#: Config.cpp:126
msgid "External"
msgstr "외부"

#: PFSShellBrowser.cpp:173
msgid "Extract"
msgstr "추출"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:442
msgid "Extract Game(s)"
msgstr "게임 추출"

#: Component_error.cpp:35
msgid "FATAL ERROR"
msgstr "치명적인 오류"

#: PFSShellBrowser.cpp:518
msgid "Failed to create folder!"
msgstr "폴더 생성에 실패했습니다!"

#: ArtMan.cpp:103
msgid "Fast Download"
msgstr "빠른 다운로드"

#: PFSShellBrowser.cpp:141 PFSShellBrowser.cpp:392
msgid "File"
msgstr "파일"

#: Post_Install_Report.cpp:42
msgid "File "
msgstr "파일 "

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:959
msgid "File could not be found (or accesed?)"
msgstr "파일을 찾을 수 없음 (또는 접근할 수 없나요?)"

#: MD5Report.cpp:34
msgid "Filename"
msgstr "파일이름"

#: PFSShellBrowser.cpp:395
msgid "Folder"
msgstr "폴더"

#: HDDFomatMan.cpp:75
msgid "Format"
msgstr "포맷"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:405
msgid "Format HDD"
msgstr "하드디스크 포맷"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:405
msgid "Format any device into PS2 HDD"
msgstr "모든 장치를 PS2 HDD로 포맷"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:261 HDL_Batch_installerMain.cpp:317
msgid "Game "
msgstr "게임 "

#: HDDManager.cpp:101
msgid "Game Title"
msgstr "게임 타이틀"

#: CopyHDD.cpp:36
msgid "Game Transfer"
msgstr "게임 전송"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1138
msgid "Game list is already empty"
msgstr "게임 목록이 이미 비었ㅇ"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1692
msgid ""
"Game related operations can be used by selecting games from the list and "
"right clicking them..."
msgstr ""
"게임 관련 작업은 목록에서 게임을 선택하고 마우스 오른쪽 버튼을 클릭하여 수행"
"할 수 있음..."

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:258
msgid "Games marked in blue are ZSO"
msgstr "파란색으로 표시된 게임은 ZSO 게임"

#: Config.cpp:165
msgid "General"
msgstr "일반"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:307
msgid "Get List"
msgstr "목록 가져오기"

#: About.cpp:47
msgid "Get the Latest Version here:"
msgstr "최신 버전을 여기에서 다운로드:"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:668
msgid "Global images (*.gi)"
msgstr "글로벌 이미지 (*.gi)"

#: PFSShellBrowser.cpp:134
msgid "HDD"
msgstr "HDD"

#: HDDFomatMan.cpp:45
msgid "HDD Formatter"
msgstr "HDD 포맷터"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:392
msgid "HDD Management"
msgstr "HDD 관리"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:41
msgid ""
"HDD Management features are temporarily disabled on 32bit versions because "
"it can cause HDD corruption"
msgstr ""
"HDD 관리 기능은 HDD 손상을 유발할 수 있으므로 32비트 버전에서는 일시적으로 비"
"활성화되었음"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:352
msgid "HDD Manager"
msgstr "HDD 관리자"

#: HDDFomatMan.cpp:167
#, c-format
msgid ""
"HDD format failed\n"
"Error code is %d\n"
"see console log for more information"
msgstr ""
"HDD 포맷 실패험\n"
"오류 코드는 %d\n"
"자세한 내용은 콘솔 로그 참조"

#: HDDFomatMan.cpp:169
msgid ""
"HDD was successfully formated.\n"
"Default partitions have been created!"
msgstr ""
"HDD 포맷이 성공적으로 완료되었습니다.\n"
"기본 파티션이 생성되었습니다!"

#: HDDManager.cpp:44
msgid "HDDManager"
msgstr "HDD관리자"

#: About.cpp:42 HDL_Batch_installerMain.cpp:216
msgid "HDL Batch Installer"
msgstr "HDL 배치 설치 프로그램"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:947
msgid "HDL-Dump Crashed"
msgstr "HDL-Dump 충돌"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:944
msgid "HDL-Dump reported \"Out of memory\"."
msgstr "HDL-Dump에서 \"메모리 부족\"이 발생했습니다."

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1513
msgid "Header Injection finished"
msgstr "헤더 주입 완료"

#: Config.cpp:97
msgid "Hide game"
msgstr "게임 숨기기"

#: ArtMan.cpp:87
msgid "ICO"
msgstr "ICO"

#: HDDFomatMan.cpp:100 HDL_Batch_installerMain.cpp:324
#: Post_Install_Report.cpp:49
msgid "ID"
msgstr "ID"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:669
msgid "IML files (*.iml)"
msgstr "IML 파일 (*.iml)"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1088
msgid "IMPORTANT WARNING"
msgstr "중요 경고"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:665
msgid "ISO 9660 (*.ISO)"
msgstr "ISO 9660 (*.ISO)"

#: ArtMan.cpp:74
msgid "Images"
msgstr "이미지"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:700
msgid ""
"In order to install ZSO games, the original ISO must be placed in the same "
"folder keeping the same filename.\n"
"This is done to recover information needed to install the game\n"
"\n"
"Example: if your game is named 'God_Of_War.ZSO', put the original ISO on the "
"same folder named 'God_Of_war.ISO'"
msgstr ""
"ZSO 게임을 설치하려면 원본 ISO 파일을 동일한 폴더에 같은 파일 이름으로 넣어두"
"어야 합니다.\n"
"이는 게임 설치에 필요한 정보를 복구하기 위한 것임\n"
"\n"
"예: 게임 이름이 'God_Of_War.ZSO'라면 원본 ISO 파일을 같은 폴더에 "
"'God_Of_war.ISO'라는 이름으로 넣기"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:461
msgid "Information"
msgstr "정보"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:740
msgid "Information:"
msgstr "정보:"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:373
msgid "Inject MBR"
msgstr "MBR 주입"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:357 HDL_Batch_installerMain.cpp:455
msgid "Inject OPL Launcher"
msgstr "OPL 런처 주입"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1492 HDL_Batch_installerMain.cpp:2024
msgid "Injecting OPL Launcher to..."
msgstr "OPL 런처를 주입하는 중..."

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:2086
msgid "Injecting custom icon to..."
msgstr "커스텀 아이콘을 주입하는 중..."

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:2116
msgid "Injection Finished!"
msgstr "주입 완료되었습니다!"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:288 HDL_Batch_installerMain.cpp:390
msgid "Install"
msgstr "설치"

#: Config.cpp:89
msgid "Installation features"
msgstr "설치 기능"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:974
msgid "Installation process aborted, HDD is running out of space"
msgstr "설치 진행이 중단되었고, 하드 드라이브 공간이 부족함"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:849
msgid "Installing"
msgstr "설치 중"

#: HDDFomatMan.cpp:110
msgid "Interface"
msgstr "인터페이스"

#: Config.cpp:123
msgid "Internal"
msgstr "내부"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1747
msgid ""
"KELF size is 0 bytes!\n"
"It seems that this HDD had no MBR program installed...\n"
"\n"
"(or something went wrong)"
msgstr ""
"KELF 크기가 0바이트입니다!\n"
"\n"
"이 HDD에는 MBR 프로그램이 설치되어 있지 않은 것 같습니다...\n"
"\n"
"(또는 뭔가 오류가 발생했음)"

#: ArtMan.cpp:93
msgid "LAB"
msgstr "LAB"

#: ArtMan.cpp:90
msgid "LGO"
msgstr "LGO"

#: Config.cpp:81
msgid "Language"
msgstr "언어"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:458
msgid "Load Custom Icon"
msgstr "커스텀 아이콘 불러오기"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:732
msgid "Loaded:"
msgstr "불러옴:"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1742
msgid ""
"MBR extraction failed!!\n"
"\n"
"see console log to see error code..."
msgstr ""
"MBR 추출에 실패했습니다!!\n"
"\n"
"오류 코드는 콘솔 로그를 참조하세요..."

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:431
msgid "MBR.KELF"
msgstr "MBR.KELF"

#: MD5Report.cpp:28
msgid "MD5 Hash report"
msgstr "MD5 해시 보고서"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:402
msgid "Massive game transfer"
msgstr "대규모 게임 전송"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:338
msgid "Media"
msgstr "미디어"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:363
msgid "Modify Header"
msgstr "헤더 수정"

#: DokanMan.cpp:104
msgid "Mount "
msgstr "마운트 "

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:378
msgid "Mount hdd Partition"
msgstr "HDD 파티션 마운트"

#: DokanMan.cpp:89
msgid "Mount point"
msgstr "마운트 포인트"

#: NDBMan.cpp:31
msgid ""
"NOTE: In order to properly install the driver you will need to start windows "
"on secure mode"
msgstr "참고: 드라이버를 제대로 설치하려면 윈도우를 보안 모드로 시작해야 함"

#: PFSShellBrowser.cpp:209
msgid "Name"
msgstr "이름"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:667
msgid "Nero images (*.nrg)"
msgstr "네로 이미지 (*.nrg)"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1825
msgid "No internet connection!"
msgstr "인터넷 연결 없습니다!"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:651
msgid ""
"OPL Launcher is missing.\n"
" you must get a copy of MiniOPL from the GitHub repo and place it back with "
"the program before Installing games,\n"
" otherwise... your PS2 games won't be executed from HDD-OSD"
msgstr ""
"OPL 런처가 없습니다.\n"
"게임을 설치하기 전에 깃허브 저장소에서 MiniOPL을 다운로드하여 프로그램과 함"
"께 넣어주셔야 하고,\n"
"그렇지 않으면... HDD-OSD에서 PS2 게임이 실행되지 않음"

#: Config.cpp:94
msgid "OPL Launcher warnings"
msgstr "OPL 런처 경고"

#: About.cpp:48
msgid "Official Github"
msgstr "공식 깃허브"

#: Component_error.cpp:45
msgid "Official Repository"
msgstr "공식 저장소"

#: PFSShellBrowser.cpp:148
msgid "Open"
msgstr "열기"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:433
msgid "Open File location"
msgstr "파일 위치 열기"

#: DokanMan.cpp:115
msgid "Open in explorer"
msgstr "탐색기에서 열기"

#: ArtMan.cpp:65
msgid "Others"
msgstr "기타"

#: PFSShellBrowser.cpp:130
msgid "PFS Browser"
msgstr "PFS 브라우저"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:383
msgid "PFS FileBrowser"
msgstr "PFS 파일브라우저"

#: PFSShellBrowser.cpp:384
msgid "PFS Partition"
msgstr "PFS 파티션"

#: Config.cpp:166
msgid "PFSFUSE"
msgstr "PFSFUSE"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:734
msgid "PS2 Games"
msgstr "PS2 게임"

#: About.cpp:62
msgid "PSX-Place Thread"
msgstr "PSX-Place 스레드"

#: HDDManager.cpp:80
msgid "Partition"
msgstr "파티션"

#: mkpartdlg.cpp:100
msgid ""
"Partition Creation Failed!\n"
"Please check log to find more information..."
msgstr ""
"파티션 생성에 실패했습니다!\n"
"자세한 내용은 로그를 확인하세요..."

#: mkpartdlg.cpp:99
msgid "Partition Creation was successfull"
msgstr "파티션 생성이 성공적으로 완료됨"

#: mkpartdlg.cpp:45
msgid "Partition Name"
msgstr "파티션 이름"

#: mkpartdlg.cpp:51
msgid "Partition Size"
msgstr "파티션 크기"

#: HDDManager.cpp:94
msgid "Partition Type"
msgstr "파티션 유형"

#: mkpartdlg.cpp:48
msgid ""
"Partition name must not be longer than 32 characters.\n"
"\n"
"If the 'create' button is disabled, you probably wrote an invalid character "
"on the partition name"
msgstr ""
"파티션 이름은 32자를 초과할 수 없습니다.\n"
"\n"
"'만들기' 버튼이 비활성화된 경우, 파티션 이름에 유효하지 않은 문자를 입력했을 "
"가능성 높음"

#: CopyHDD.cpp:99
msgid "Please wait, this might take a while."
msgstr "잠시 기다려주세요, 시간이 좀 걸릴 수 있습니다."

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:400
msgid "Quit\tAlt-F4"
msgstr "종료\tAlt-F4"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:400
msgid "Quit the application"
msgstr "애플리케이션 종료"

#: Post_Install_Report.cpp:63
msgid "Reason"
msgstr "이유"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:368
msgid "Recover MBR"
msgstr "MBR 복구"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:439
msgid "Remove from List"
msgstr "목록에서 제거"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:452 PFSShellBrowser.cpp:180
#: PFSShellBrowser.cpp:492
msgid "Rename"
msgstr "이름 바꾸기"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:417
msgid "Report Issue"
msgstr "문제 보고"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1724
#, c-format
msgid "Report for [%s]"
msgstr "[%s]에 대한 보고"

#: About.cpp:55
msgid ""
"Rs1n: For the Creation of HDL Batch\n"
"     (that project inspired me to make this GUI)"
msgstr ""
"Rs1n: HDL 배치 생성 프로젝트\n"
"     (이 프로젝트에서 영감을 받아 이 GUI를 만들었음)"

#: ArtMan.cpp:96
msgid "SCR"
msgstr "SCR"

#: ArtMan.cpp:99
msgid "SCR2"
msgstr "SCR2"

#: Config.cpp:169
msgid "Save Settings"
msgstr "설정 저장"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:268
msgid "Search Games"
msgstr "게임 검색"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:431
msgid "Search MBR.KELF"
msgstr "MBR.KELF 검색"

#: MD5Report.cpp:43
msgid "Search on redump.org"
msgstr "redump.org에서 검색"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:232
msgid "Search ps2 HDD's"
msgstr "PS2 HDD 검색"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:660
msgid "Select your PS2 games"
msgstr "PS2 게임 선택"

#: Config.cpp:65
msgid "Settings"
msgstr "설정"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:409
msgid "Settings\tF2"
msgstr "F2\t설정"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:413
msgid "Show version and credits"
msgstr "버전 및 크레딧 표시"

#: HDDManager.cpp:87 PFSShellBrowser.cpp:216
msgid "Size"
msgstr "크기"

#: Component_error.cpp:41
msgid ""
"Some Core components are Missing.\n"
"Download the program again from the official github. \n"
"\n"
"If the error persists:\n"
"Contact the Developer or open a new issue at github"
msgstr ""
"일부 핵심 구성 요소가 누락되었습니다.\n"
"공식 깃허브에서 프로그램을 다시 다운로드하세요.\n"
"\n"
"오류가 계속 발생하는 경우:\n"
"개발자에게 문의하거나 깃허브에 새 이슈 등록"

#: CopyHDD.cpp:41
msgid "Source"
msgstr "출처"

#: About.cpp:61
msgid ""
"SpaceCoyote:\n"
"   He made the default icon that get's injected into HDD-OSD"
msgstr ""
"SpaceCoyote:\n"
"   HDD-OSD에 기본적으로 삽입되는 아이콘 제작"

#: About.cpp:54
msgid "Special thanks to:"
msgstr "특별히 감사한 분:"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:940
#, c-format
msgid "Standard error: %s"
msgstr "표준 오류: %s"

#: HDDManager.cpp:73
msgid "Start Sector"
msgstr "섹터 시작"

#: Config.cpp:77
msgid "Startup settings"
msgstr "시작 설정"

#: Post_Install_Report.cpp:24
msgid "The Following games couldn't be installed:"
msgstr "다음 게임들을 설치할 수 없습니다:"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1289
msgid "The HDD is corrupted or your hard drive connection has issues"
msgstr "HDD가 손상되었거나 하드 드라이브 연결에 문제가 있음"

#: About.cpp:56
msgid ""
"The Testers:\n"
"\n"
"     HUN7ER | Salamander | My sister | Jtrex | Torres Kadher"
msgstr ""
"테스터:\n"
"\n"
"     HUN7ER | Salamander | My sister | Jtrex | Torres Kadher"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1838
msgid "The download of the icons package failed!"
msgstr "아이콘 패키지 다운로드에 실패했습니다!"

#: PFSShellBrowser.cpp:574
msgid "The following problems ocurred during transfer"
msgstr "전송 과정에서 다음과 같은 문제 발생"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:956
msgid "The game has a corrupt SYSTEM.CNF file"
msgstr "해당 게임의 SYSTEM.CNF 파일 손상"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1846
msgid "The package extraction failed!"
msgstr "패키지 압축 해제에 실패했습니다!"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1774
msgid ""
"The program is currently configured to use it's internal database.\n"
"Change it on the settings menu in order to use the database you just "
"downloaded"
msgstr ""
"현재 프로그램은 내부 데이터베이스를 사용하도록 구성되어 있습니다.\n"
"설정 메뉴에서 방금 다운로드한 데이터베이스를 사용하도록 변경"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:936
msgid "There is not enough space on the HDD to install this game"
msgstr "HDD에 이 게임을 설치할 공간 부족함"

#: HDL_Batch_installerApp.cpp:228
#, c-format
msgid ""
"There's an update available for this program!\n"
"\n"
"Go to download page?\n"
"\n"
"Current version: [%s]\n"
"Latest version: [%s]"
msgstr ""
"이 프로그램에 대한 업데이트가 있습니다!\n"
"\n"
"다운로드 페이지로 이동할까요?\n"
"\n"
"현재 버전: [%s]\n"
"최신 버전: [%s]"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1351
msgid "This HDD has no PS2 Games inside"
msgstr "이 HDD에는 PS2 게임이 없음"

#: HDDFomatMan.cpp:152
msgid ""
"This Operation will wipe ALL THE DATA inside this hard drive\n"
"Continue?"
msgstr ""
"이 작업을 수행하면 하드 드라이브의 모든 데이터가 삭제됨\n"
"계속할까요?"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1084
msgid ""
"This feature will rewrite the PS2 BOOTSTRAP PROGRAM for this HDD.\n"
"Please make sure you know what you are doing.\n"
"MBR Programs must be headerless binaries, uncompressed, compiled with fixed "
"load adress at 0x100000 and encrypted with KELFTool\n"
"\n"
"Do you want to continue with this operation?"
msgstr ""
"이 기능을 사용하면 이 HDD의 PS2 부트스트랩 프로그램이 다시 작성됩니다.\n"
"\n"
"작업 내용을 정확히 이해하고 있는지 확인하세요.\n"
"\n"
"MBR 프로그램은 헤더가 없는 바이너리 형식이어야 하며, 압축되지 않고, 0x100000"
"의 고정 로드 주소로 컴파일되었으며, KELFTool로 암호화되어 있어야 \n"
"\n"
"계속 진행할까요?"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1874
msgid ""
"This is the first time you use PFSFUSE\n"
"\n"
"PLEASE, Keep in mind that, if you mount a partition you must unmount it when "
"you finish using this program, otherwise, you could corrupt the mounted "
"partition or the whole HDD"
msgstr ""
"PFSFUSE를 처음 사용하는 경우\n"
"\n"
"파티션을 마운트한 후에는 반드시 마운트를 해제해야 하며, 그렇지 않으면 마운트"
"된 파티션이나 하드 드라이브 전체가 손상될 수 있음"

#: HDL_Batch_installerApp.cpp:83
msgid "This language is not supported by the system."
msgstr "이 언어는 시스템에서 지원되지 않습니다."

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:359
msgid ""
"This will inject OPL Launcher (boot.kelf on program folder) into every PS2 "
"game found on this HDD.\n"
"Usefull to install/update OPL Launcher into your games"
msgstr ""
"이렇게 하면 이 HDD에 있는 모든 PS2 게임에 OPL 런처(프로그램 폴더의 boot.kelf "
"파일)가 주입됩니다.\n"
"게임에 OPL 런처를 설치/업데이트하는 데 유용"

#: Config.cpp:122
msgid "Title Database"
msgstr "타이틀 데이터베이스"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:2180
msgid ""
"To delete your games, please use the 'HDD Manager' button found on the 'HDD "
"Management' tab\n"
"Inside there, locate the desired game partition, right click it and delete "
"it."
msgstr ""
"게임을 삭제하려면 'HDD 관리자' 탭에 있는 'HDD 관리자' 버튼 사용\n"
"그 안에서, 원하는 게임 파티션을 찾아서 마우스 오른쪽 버튼을 클릭하고 삭제하세"
"요."

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1259
#, c-format
msgid "Total: %dGb | Used: %d%s | Free: %d%s"
msgstr "총 용량: %dGb | 사용량: %d%s | 여유 공간: %d%s"

#: CopyHDD.cpp:106
msgid "Transfer Completed!"
msgstr "전송이 완료되었습니다!"

#: DokanMan.cpp:112
msgid "Transfer OPL files"
msgstr "OPL 파일 전송"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:402
msgid "Transfer all games installed on currently selected HDD into another one"
msgstr "현재 선택된 HDD에 설치된 모든 게임을 다른 HDD로 옮김"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:448
msgid "Transfer game(s) to another PS2 HDD"
msgstr "게임을 다른 PS2 HDD로 전송"

#: CopyHDD.cpp:53
msgid "Transfer games"
msgstr "게임 전송"

#: CopyHDD.cpp:99
msgid "Transfering games..."
msgstr "게임 전송 중..."

#: About.cpp:64
msgid ""
"Translators:\n"
"\n"
"     Fabio Gaigher | HardLevel | Haker120 (a youkai of love)"
msgstr ""
"번역가:\n"
"\n"
"     Fabio Gaigher | HardLevel | Haker120 (사랑의 요괴)"

#: PFSShellBrowser.cpp:223
msgid "Type"
msgstr "유형"

#: NDBMan.cpp:37
msgid "Uninstall"
msgstr "설치 해제"

#: PFSShellBrowser.cpp:381
msgid "Unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: DokanMan.cpp:107
msgid "Unmount"
msgstr "언마운트"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:427
msgid "Update HDD-OSD icons package"
msgstr "HDD-OSD 아이콘 패키지 업데이트"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:423
msgid "Update HDL-Dump"
msgstr "HDL-Dump 업데이트"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:421
msgid "Update OPL Launcher"
msgstr "OPL 런처 업데이트"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:415
msgid "Update Program"
msgstr "프로그램 업데이트"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:425
msgid "Update game title database"
msgstr "게임 타이틀 데이터베이스 업데이트"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:423
msgid "Update the game installation tool"
msgstr "게임 설치 도구 업데이트"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:294
msgid "Use Database"
msgstr "데이터베이스 사용"

#: Config.cpp:113
msgid ""
"Useless unless you're an experienced user with a decent knoledge of APA "
"scheme"
msgstr ""
"APA 체계에 대한 상당한 지식을 갖춘 숙련된 사용자가 아니라면 쓸모가 없음"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1415
msgid ""
"Warning\n"
"\tCan't find boot.kelf\n"
"\n"
"Aborting APA Injection"
msgstr ""
"경고\n"
"\tboot.kelf 파일을 찾을 수 없음\n"
"\n"
"APA 주입 중단"

#: Config.cpp:99
msgid ""
"When enabled, the program will install games using __. as partition prefix "
"instead of PP.\n"
"\n"
"This will hide games from HDD-OSD.\n"
"\n"
"Also, this alternative prefix is required to launch games via OPL Launcher "
"from PSBBN and PSX XMB menu"
msgstr ""
"이 기능을 활성화하면 프로그램이 게임을 설치할 때 파티션 접두사로 PP 대신 __."
"를 사용함\n"
"\n"
"이렇게 하면 HDD-OSD에서 게임이 숨겨집니다.\n"
"\n"
"또한, PSBBN 및 PSX XMB 메뉴에서 OPL 런처를 통해 게임을 실행하려면 이 대체 접"
"두사가 필요함"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:296
msgid ""
"When enabled, the program will try to automatically assign the original "
"title for the games by searching the game ID on a database with more than "
"14700 titles"
msgstr ""
"이 기능을 활성화하면 프로그램은 14,700개 이상의 게임 제목이 있는 데이터베이스"
"에서 게임 ID를 검색하여 게임의 원래 제목을 자동으로 할당하려고 시도함"

#: Config.cpp:119
msgid ""
"When this Feature is enabled, the program will send information to it's "
"creator every time it installs a game whose region code isn't registered in "
"the database"
msgstr ""
"이 기능을 활성화하면 프로그램은 데이터베이스에 등록되지 않은 지역 코드의 게임"
"을 설치할 때마다 제작자에게 정보를 보냄"

#: ArtMan.cpp:68
msgid "Widescreen hacks for OPL"
msgstr "OPL용 와이드스크린 해킹"

#: HDL_Batch_installerApp.cpp:244
msgid ""
"Windows 11 and some anti-virus software will detect HDL-Batch-Installer and "
"underlying tools as ransomware due to accessing PS2 HDDs via RAW I/O "
"(Because windows does not understand their format)\n"
"If game installation gives error 5, some issue related with permissions or "
"\"disk is not ready\" please consider whitelisting on your defender/AV the "
"HDL batch installer exe, along with HDL.EXE and pfsfuse.exe from program "
"folder."
msgstr ""
"윈도우 11 및 일부 백신 소프트웨어는 HDL-Batch-Installer와 그 하위 도구들이 "
"PS2 HDD에 RAW I/O 방식으로 접근하기 때문에 랜섬웨어로 감지할 수 있음 (윈도우"
"는 HDD 형식을 제대로 인식하지 못함)\n"
"게임 설치 중 오류 5가 발생하는 경우, 권한 문제 또는 \"디스크를 준비할 수 없습"
"니다\"와 관련된 문제일 수 있습니다. 이 경우 Windows Defender/안티바이러스 프"
"로그램에서 HDL 배치 설치 프로그램 실행 파일과 프로그램 폴더에 있는 HDL.EXE "
"및 pfsfuse.exe를 화이트리스트에 추가해 보세요."

#: HDL_Batch_installerApp.cpp:248
msgid "Windows 11 detected"
msgstr "윈도우 11 감지"

#: PFSShellBrowser.cpp:514
msgid "Write the name of the new folder"
msgstr "새 폴더 이름 쓰기"

#: PFSShellBrowser.cpp:73
msgid "Writing files..."
msgstr "파일을 쓰는 중..."

#: CopyHDD.cpp:90
msgid "You can't transfer games from one HDD into the same HDD!"
msgstr "한 HDD에서 다른 HDD로 게임을 옮길 수는 없습니다!"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1926
msgid "You need at least one PFS partition to use this menu"
msgstr "이 메뉴를 사용하려면 최소 하나 이상의 PFS 파티션 필요함"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:2139 HDL_Batch_installerMain.cpp:2156
msgid ""
"You need at least two PlayStation 2 formatted HDDs to use this operation!"
msgstr ""
"이 작업을 수행하려면 플레이스테이션 2용으로 포맷된 HDD가 최소 두 개 필요합니"
"다!"

#: HDDManager.cpp:164
msgid ""
"You requested the deletion of a system partition\n"
"this is not recommended unless you truly understand what you are doing\n"
"\n"
"Continue anyways?"
msgstr ""
"시스템 파티션 삭제를 요청하였음\n"
"이 작업은 자신이 무엇을 하고 있는지 정확히 이해하지 못하는 한 권장하지 않음\n"
"\n"
"그래도 계속할까요?"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:965
msgid ""
"bin/cue with multiple .bin files are not supported, combine them into a "
"single bin"
msgstr ""
"여러 개의 .bin 파일이 포함된 bin/cue 디렉터리는 지원되지 않으므로, 하나의 "
"bin 파일로 병합"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1101
msgid "can't Load MBR.KELF"
msgstr "MBR.KELF 파일을 로드할 수 없음"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:409
msgid "configure program"
msgstr "프로그램 구성"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:737
msgid "discarded"
msgstr "폐기함"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:97
msgid "error"
msgstr "오류"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1568
msgid "extracting game..."
msgstr "게임 추출 중..."

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1428
msgid ""
"file boot.kelf is too big!\n"
"\n"
"it's size can't be larger than 2,031,616 bytes"
msgstr ""
"boot.kelf 파일의 크기가 너무 큽니다!\n"
"\n"
"파일 크기는 2,031,616바이트를 초과할 수 없"

#: Component_error.cpp:47
msgid "https://discord.gg/tc9G7zewvh"
msgstr "https://discord.gg/tc9G7zewvh"

#: About.cpp:48 Component_error.cpp:45
msgid "https://github.com/israpps/HDL-Batch-installer"
msgstr "https://github.com/israpps/HDL-Batch-installer"

#: Component_error.cpp:49
msgid "https://github.com/israpps/HDL-Batch-installer/releases/tag/Latest"
msgstr "https://github.com/israpps/HDL-Batch-installer/releases/tag/Latest"

#: About.cpp:62
msgid "https://www.psx-place.com/resources/hdl-batch-installer.1173/"
msgstr "https://www.psx-place.com/resources/hdl-batch-installer.1173/"

#: Config.cpp:109
msgid ""
"if this is enabled, game partitions will show up on HDDManager.\n"
"\n"
"Disable this to speed up the program when opening HDDManager on large HDDs "
"full of games"
msgstr ""
"이 옵션을 활성화하면 HDD관리자에서 게임 파티션이 표시됩니다.\n"
"\n"
"대용량 HDD에 게임이 가득 차 있을 때 HDD관리자를 실행하는 속도를 높이려면 이 "
"옵션 비활성화"

#: DokanMan.cpp:240
msgid ""
"impossible to find dokan enviroment variables.\n"
"unmount the drive manually by calling:\n"
msgstr ""
"도칸 환경 변수를 찾을 수 없습니다.\n"
"다음과 같이 수동으로 드라이브를 마운트 해제:\n"

#: NDBMan.cpp:35
msgid "install"
msgstr "설치"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:868
msgid "installing: "
msgstr "설치 중: "

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:739
msgid "invalid ISO's"
msgstr "유효하지 않은 ISO"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:670
msgid "lz4 Compressed Image Files (*.zso)"
msgstr "lz4로 압축된 이미지 파일 (*.zso)"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:802
msgid "no PS2 HDD's Found"
msgstr "PS2 HDD를 찾을 수 없음"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:833
msgid "no games selected for installation"
msgstr "설치할 게임이 선택되지 않았음"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:950
msgid "not a PlayStation 2 HDD."
msgstr "플레이스테이션 2용 HDD가 아닙니다."

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:331
msgid "size (MB)"
msgstr "크기 (MB)"

#: HDL_Batch_installerApp.cpp:92
msgid "unknown"
msgstr "알 수 없음"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:421
msgid "update OPL Launcher KELF"
msgstr "OPL 런처 KELF 업데이트"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:98 HDL_Batch_installerMain.cpp:802
msgid "warning"
msgstr "경고"

#: HDL_Batch_installerMain.cpp:1129
msgid "work in progress"
msgstr "작업 진행 중"
